創業整風扇嗰位仁兄搞成點?(2)

繼續討論

大發明家諗住吹紙皮已經好清晰表達到佢把扇有幾勁，點知俾人寸冇數據，逐左reply屌返人之後已經啦啦聲仆岀去買個風速計啦，俾啲時間人啦

之前話勁過共田兩倍係用紙皮測岀黎？

你比喻緊乜野
可唔可以用下腦

無法律責任
但係你打尻啲客....

咁又係，連登仔得把口

之前睇過一個post
最愛大波妹話有人多cash過佢就捐500k出去
唔知有無記錯

爆埋post

萬一賣唔岀，當買個寶貴經驗都好丫，你有冇先

開始覺得佢會成功
連登仔串佢串到開post 2...

其實有冇先例？

之前攝台巴打件野大家都睇好，岀到黎都好賣得，唔覺有燈到

出晒名

Steve jobs當年都好串

然後佢死左

死之前無窮過

證明發明家更加天才囉

富10年好過窮80年，日日屌女

所以發明家明白點解大家都寸你，因為想做Steve jobs

居然開2， 冇手拎風扇可以買掛頸式 都係3，4十蚊，上po有人問

如果燈起佢都好既

有冇例子？

唸起之前單野"「三舊鐵」賣$4888 ! 讓車身更穩定網友恥笑：「瑞士山區肺」"

發明家唔入黎

貼返當年大創業家係高登啲氣炎出黎先

完美演繹打到兩日前的我

巴打你竟然去睇返舊po，睇來發明家好成功引到大家注意

我都想香港可以出一個James Dyson出黎
幫連登爭光係咪先

人地預期一出就爭贏哂成個市場做獨佔生意
預期全球賣一百萬部
到時乘仔都爭住同佢合作
Dyson都要跟佢學野

唔睇好，認真冇可能

人地創業家話點解人地得佢唔得
雖然咩鳩都唔識
但起碼有團火

仲有朋友啲本錢

佢一開始話自己個設計有幾難抄，哇屌睇佢啲相究竟係有幾難抄，加條軸我吹到上天花板都得。

用成年時間黎諗一個用筷子都long到出黎旣設計，真係主打自然瘋。

淨係多左條軸80比多佢

要抄有幾難，根本唔會有人抄，風扇就風扇，尿袋就尿袋

佢件貨所以技術都有現有
只有設計係佢自己

衰社會經驗唔夠，好多想法太天真太自我，顯得目中無人。

佢本身話同partner合作
咁個partner屋企開廠
資金完全唔係問題
賺到再對分

但做做下點解分咗手就唔知喇

嗱係個partner唔識欣賞啫
宜家都有朋友借咗幾皮野比佢搏盡無悔算係咁

大發明家啲態度咁不可一世 串過馬撚
奉勸咁多位巴打唔好再塞錢落佢袋

希望過兩日大創業家可以入黎bin c

我好懷疑佢係連用英文回覆人enquiry旣能力都無

佢話marketing會幫佢搞架喇wo
佢嘅格言係有錢乜都解決到

佢既對象係保安洗咩英文

外國嘅保安呀

唔係樓下保安咩 保安一見到會狗衝買麻

當時人出黎解話先得
佢訪問本地保安 c9
但sell外國市場

可能marketing team玩鳩佢掛

佢都唔知有無做過外國嘅market research 之前佢話做過嘅market research唔知係咪就係指啲保安呢

星期三睇結果，真係有既話

佢話件野連埋shipping差唔多一千銀
成百幾蚊usd
籌1m本其實唔難

運費貴過件野

其實佢一時又話target取代家用風扇
一時又話屌打手提風扇
真係好難提摸

佢好似只係話外國啲巴士司機有需要

用空運點會平，仲要有電池

唔出奇
我之前係indiegogo買啲普通野運費同件野差唔多價錢
佢舊風扇仲要有電池所以實貴

人地香港大陸base但target外國市場
我地真係識條鐵

千幾蚊買把手提風扇

人地話可以取代座地風扇
角度同自然風其他風扇有咩

乜鳩美的 日立 樂聲學下野啦
人地5吋風扇屌打你地1x吋啲座地風扇呀

鬼佬仲孤寒度縮過唐人

鬼佬特別專重知識產權
Bt seed個啲非法野鬼佬一定唔識

好想買

人地個brand仲要made in hong king
加多兩舊都炒到斷市

笑到Gap gap聲

made in China 咋

感覺發明家其實都開始明自己做緊既野唔係咩revolutionary .既產品，但係佢e一刻已經無得番轉頭，不過創業就係咁

希望我睇錯，而佢真係可以成功

但如果失敗既話，首先檢討既一定係自己既EQ
我都覺得連登仔咀係有d 賤，但如果你有做足功課既話（仲有既當然係你既產品係真係如你所言咁好），你應該可以收佢地皮 。但我見到既係你比人屌打，然後就話人屌打你。無論你點唔妥佢地都好，顧客永遠是對的可能好難聽，我做sales/pt 見到西客可以屌7佢，最多無份工
但你身為老細，有冇諗過你咁講野一傳十十傳百
隨時將辛苦做出泥既野（if any)一野收皮

最後都再祝福你，因為我好欣賞一個人夠擔take risk 去創業，依家我見到既係一個勇字當頭（無資金，團隊，計劃）既人去做緊一個自己主觀認為work 既野

總之唔係蓮燈仔

發明家應該未打過工

佢似未買過野添 連消費者既心態都唔知

打過啦
佢咪之前係高登開post話比人拖糧個救生員囉

屌 原來發明家咁出名

比人問多兩野又穿哂煲
笑撚死
咁基本嘅野會唔記得？
自己design會唔記得自己件產品嘅spec

其實唔明點解佢要上高/連登開post
淨係諗住聽人正面意見 插佢嘅就話唔啱聽串鳩返人
咁不如唔好上討論區啦開個blog咪算
一係上香討lo應該好多人會十卜佢
好好奇如果佢到時真係要面對d客比人踩比人壓價嘅時候會唔會串返個客

你咪亂講呀 一陣又話你地無品呀
佢衰自大 認左就大晒架啦 唔比屌架 好惡架

有無佢ig條宣傳片backup
心情唔好想笑一笑

應該都係尋日先買風速器，返到屋企第一次真係測完先發現出事

加油啊兩倍風個殼油埋紅色可能測到3倍添

人地有心搞又潑人冷水

你班友仲開2

Bin bin bin
其實我都想支持佢唔想潑佢冷水
不過連登仔最想就係睇到依啲咁串嘅人仆街
之前都大把例子

改埋名做馬沙

都係個句
追返佢之前啲post先

次次都係比人問到口啞啞就話人針對佢睇少佢

我發明個部風扇好勁架好大風架
可以教角度架
啲風吹出黎會散開架(有邊部風扇做唔到?)
仲有咩特色？

求宣傳片

暴風版已經大風到企唔穩
唔短發明家呢部點

人地話佢自己部野大風到眼到合唔埋
保守估計應該勁過8號風

一野吹爆力場
打工仔有福了

即刻科水

Ig 兩條片比人屌完已經del咗

開到2

個事主唔係道, 今日應該無咁好玩

Hi 咁多位，我入黎報一報消息，今次又中左伏了，條片就搞好喇，但係岩岩收到啲圖全晒做錯晒，我放棄喇捱唔住唔搞啦，你地盡量恥笑啦，我應該返鄉下自生自滅，比唔到野大家睇，當初開post既目的我承認我突登咁做，有啲巴打好醒識穿左哈哈，雖然同大家互屌，但其實我一路屌一路笑，我有用其他ac同大家一齊自己屌返自己，可能我太寂莫太大壓力喇，係到同大家講聲對唔住啦，再見。

說好的星期三kickstarter 呢？

對唔住喇令大家失望冇得屌我，送張圖比大家屌下

你唔係話有錢就可以起貨喇咩

收到圖錯晒我免費同你改, 我只可改PRO/E, SOLIDWORK唔識

右面成部航拍機

有請！全球最大嘅沙灘

真係假膠???

外型同d色都幾靚其實

跟本攞D funding 唔知玩咩

下 玩呀？

仲有一樣野好想講，抑壓左好耐，xxx我仲係好掛住你，之前分手我係意氣用事，後尾冷靜返，我好想搵返你，但係我地成日鬧交，我想準備好先再搵返你唔再鬧交，我想交比個天決定，今次成功我就搵返你過好生活，失敗就自生自滅唔累你，所以遇到挫折我都企返起身，唔知你等唔等到，但係等唔到喇，呢幾日睇你ig我知等唔到喇，細過我成日比人蝦，所以我發過誓我要變強我唔會再喊，但呢幾日真係忍唔住喇，可能太遲喇，我冇力量再企返起身，祝你幸福

睇嚟係發明家前度有新仔搞到壓力太大

嗱，恥笑你舊風扇還恥笑，都希望你追得返前度

咁應該合曬大家巴打心意啦
大家認為你風速儀又唔識
數據又冇
價錢又貴
又揾唔到人投資
市場調查又冇
Sell 人把口又唔叻
Marketing 又唔識
電子野又唔識
拍片又唔識
個 Logo 又柒到好似自含咁
講野又唔識
錢又冇

你咁多缺點，咁多野唔識
你收皮番鄉下各位高登仔應該好安慰啦
每做多一步，咪盞又多樣野柒俾大家恥笑咁啫

其實都係好事嚟
講真照繼續去真係8,9成會仆直
依家搵到個契機放棄咪好lo
乖乖地做個打工仔啦
創業發達係人都想但係最尾成功/回到本嘅又有幾多個

好似鋪定哂咁

有唔少成功例子既
不過高登仔眼中成功嗰班一定係有父幹啦
同時高登仔眼中失敗嗰班一定係柒又 on9 冇高登仔咁醒咩都識所以失敗啦

收咗皮？

加多樣

大家盡情地恥笑發明家，不自量力

依個就係你其他ac? 係咁屌
其實我覺得最大問題唔係依d
係諗野太straight forward 啫
以為咩都可以好似預設咁進行
但係有好多野eg 運電要收貴好多/畫d圖錯曬都係估計唔到
其實有部份巴打屌緊嘅就係依樣不過你覺得佢地串啫

費時我地走去kickstarter問問題咋啩

應該唔係 發明家講野應該冇咁清晰，發明家諗野太簡單喇又冇經濟，所以失敗是必然既事

希望佢睇化放手好過啦
仲糾纏係前度無乜意思
不如巴打都照放條片出黎，真係得既，可能有人肯夾份做
總好過你血本無歸啦

on9
未check清楚所有看見的成本就走去做生意係白痴一樣
d圖錯曬咪叫佢畫過,唔係重要加錢又比人坤掛
就算加多十日八,對佢呢兩年黎講有幾影響呀

聽日可能又出黎話突發上架

佢其實真係搞得成又未必蝕既
用kickstarter籌1m，已經等於預售，主要生產成本已經可以收錢先
創科局又俾廿幾萬
佢借親戚d錢應該唔多啦

發達機會你唔係放棄啊? 下個風扇劉仲唔係你?

你點知？
我見過好多諗野簡單又唔清晰既白手起家成功人士喎
你一眼就睇穿人地成敗，不如去廟街擺檔睇相丫，你創業一定好成功啦

個理念幾好嘅
不過串柒柒咁係做乜鳩

舉兩個例黎學下野
做邊行做咩生意?

果廿萬好似話淨係申請專利用，搞得成可能真係唔洗蝕既，咁既價錢淨係個post既人買都可能夠數，不過搞唔成，所以都係收皮啦

咁既風扇都籌到1M，呢個世界冇窮人。

有料唔怕串，好多成功人士都好串，不過無料就

如果真係做到舒服既自然風，又大風又靜
其實當嬰兒用品sell俾babykingkom
樓主都睇透四百蚊野靠連登仔死得

唔舉啦，又冇證冇據
你覺得冇咪算囉，冇諗住證明 D 咩俾你睇

成唔成功就唔知，不過阿叔我係大陸都有幾個物業

我講一單成功例子, 當年腦場興過一輪既USB電腦吸塵機, 佢第一水只係用試驗模去啤足8千貨, 已經賺左幾十萬, 之後改少少再開模啤, 由頭去到水尾, 部吸塵機幫個大陸佬賺左差唔多成千萬, 最後佢D親戚仲死搶套模去啤, 最後都無晒市場.

4百幾買台坐地扇唔好?

又係問例子又比唔出
發明家d fd黎

角度喎

坐地扇出到瑞士山風

好野喎阿叔
今年升咁多，唔使做啦

買物業真係好過拎錢黎創業
創業做到仆街又唔一定有回報
手持物業又可以去恥笑d人做埋d柒野

google自然風 風扇
日本掣 NT $15,990 (含稅)
呢個價我重唔屌打佢

睇張圖有個尿袋係到，當400一半200買個尿袋用都叫可以接受，但咁多品牌既尿袋點解要用你？

發明家你現晒形啦

尿袋可免則免啦, 一來電唔輕, 要portable方便緊係輕量化啦

想學野

我真係唔知日本摩打有幾勁, 風扇姐, 要勁既, 用無擦摩打仲好啦, 又有力, 連埋電調成舊水一set

見到佢舊電成舊火牛咁大
唔怪之得可以吹十幾個鐘

好大風wo

我又唔會去提供證據證明我唔係發明家
你認為我係咪繼續咁諗囉

你思考咁清晰
一眼咩都俾你睇穿
一定又係有幾層樓收租嗰班啦，厲害厲害

風大好多因素會影響, 個前後保護殼先係最阻風, 上個POST都有講過, 如果設計到扇葉可以唔用保護殼, 風力勁一倍都得, 如果我諗得出我都發埋

估到啦
共田暴風版都已經企唔穩
佢仲話兩倍風力
咁得兩個方法啫
一係整大部機
一係整到個底座重一重
然後加多幾粒電keep個續航力

但最尾個size重量仲算唔算手提機呢？

人地件產品係家用手提風扇

咁風扇加尿袋同單一尿袋係唔同product黎既

佢話獨立風扇係企得穩，要較角度就要加尿袋，但係又講唔到加尿袋既好處

portable=手提

其實都唔難解決
個底坐可以拆咪得
如果佢可以調風力既
出街近距離吹可以調細風力，咁就唔會拎唔穩
家用再開大風力同裝底坐

但加左個尿袋點都重啦
定係好似iPhone咁內置細電+用尿袋殻？
但要賣幾錢

佢個尿袋大到咁真係唔會拎出街用
屋企用又點解要加尿袋

口氣好似， btw 我1定會每日去kick starter個類網 search 把風扇。
妳借刀定假膠? 玩1年咁又恆心

咁咪on9到震law
我出街時用幾十蚊貨仔唔好

幾十蚊個啲無自然風同角度

用呢D摩打仔好難調風力大細架, 因只係用乾電, 你如果用電阻去阻, 好易玩死D電, 一把咁既風扇仔, 咁本有咁大力吹咁大就OK.
人因為熱先要用風散熱姐, 唔熱仲開咩鬼微風咩

星期三之約，我都想比到大家睇，但係而家咁既情況，因為條片有樣有名，一放上黎就會比人恥笑一世，我考慮完就話比大家知

你個專利點算？

共田都調到喎

大家唔好誤會上面個巴打喇，個分身個留言只會係負評

錯咪改到啱囉
唔係收皮下話

巴打你識野，所以我堅持用日本摩打既其中一個原因，係因為佢係用信號調速，亦都做到無段變速唔易壞

我諗主力sell女人掛
大又唔係真係好大既，我覺得還可以啦
其實類似既幾合一用品係log-on都有唔少
雖然好多我都覺得新奇大於實際，但你見logon開到成行成市，其實都見到依類產品都有生存空間
用賺大錢既標準judge就一定好難，但如果用賺少少錢既角落去睇我覺得又唔係咁差

反而樓主一個人做哂成盤生意真係好難
佢即使有能力設計產品，但無經驗仲要賣去歐美真係好難，shipping、marketing、聯絡廠商等，一個人乜都唔識點做

其實根本做唔到共田個性價比
人地搵到個sweet spot
平衝到價錢、電量、風力、重量

寫program係電子板, 咁又加多個成本, 我以慳成本去做.

如果有人mon住發明家會好好多
10個發明家 9個唔識做生意

而且前女友既事好似令佢有d意氣用事

睇你PCB點寫姐, 咩摩打都可以用訊號調速架啦, 邊洗日本摩打? 如果講只係日本摩打先可以, 你打柒仍佢啦

借口黎jer, 跟本就 就到崩潰點，是但多件事就爆
不過發明家咁既皮脾氣，有咩人咬得住

一人生意係慘
中左伏都無partner訴苦
而且要賣到歐美，一個人乜經驗都無真係好辛苦既

賣貨姐, 唔係賣個人過去

咪撚再獻世啦你

我就好想睇條片既
不過我都明係連登post一條見到自己樣既片係一定仆街既

實會指住個傻仔黎笑

前兩日話上架。今日話放棄。

再屌發明家都係哂氣 前面啲人要屌已經屌哂

建議斬艦止蝕啦 sunk cost is sunk
再放更多錢同時間只會增加沉沒成本

趁後生當買個教訓 快啲爬返起身
好現實咁講 發明家係on9 係目中無人 咁既人係無可能成功
但事實係香港 創業 搞research 本身就係玩緊extremely hard mode
大學識幾個天材級同學都係去哂美國發展

你要發明都發明樣有用少少呀
呢樣真係好ON9
同太陽能電筒一樣

我覺得佢唔俾面連登仔都無乜問題既
你話佢籌完錢先串人就話過橋抽板啫
佢都睇準連登仔係口講大於實際支持，寧願少d人科水都要還擊，我真心欣賞
好過當網民係工具果班

中partner伏的重多呀

香港唔係無人搞research, 早幾年前見人搞個真人機械人, 會識對答, 你係1米距離都睇唔出佢係假人黎, 手動作好靈活, 連啤牌都拎到, 好似係匯展擺過. 成TEAM人係NASA既科學家黎香港搞, 唔知家下破左產未, 最後聽到好似搬左去大埔科學園

係歐洲做緊電子工廠
仲諗住接佢單大生意ga ma
mola mola

抵佢死啦唔一早搵返人

做大事顧住條舊菜托咩
第時搵到錢 主動番黎幫佢含吹瀨啜乜都得啦

講到自己磨劍千日，死於膠事 ，真心睇唔起佢

為女人真係好on9
我本來都佩服佢可以堅持己見，點知因為個女人放棄

巴打咪放棄住 真心想試下個風扇
定係巴打只係唔想再覆呢到啲人先咁講

賴女人 跟本成件野由頭到尾都係垃圾

決定左了，晏啲就會放片
成功要話比知人，失敗都要交代下

家下D人好似想知你同條女多過把風扇

撐你呀
一個人出唔到，咪sd段片俾人睇下有無得合作下或者賣個專利出去囉，好過全盤放棄啦

女唔講了，是我說分手的，彌補唔到了

快啦

點解未有人講呢條友係發明家分身

睇我回帶堆寫故post都唔似係啦
雖然我都發過分手post

開錯台，係上班台到

幾點有片

幫你貼

條片打算上kickstarter, 但一半係粵語配中文字幕

段片拍得比我想像中美觀
不過可以推version2黎test下有幾大風力

係囉，用港式口音讀英文，再加中文字幕好過

冇諗過真係出鏡所以係即場講，有英文字幕，但係用唔著了

有冇英文字幕呀
後半段講中文 無字幕俾唔到marketing

唔講價錢
睇落去真係幾好睇
如果講埋個attach方法遲啲會有唔同野可以痴上去 (乜乜物物開法中)
應該更吸引

屌，唔係咁就放棄呀
雖然我唔知畫錯圖有幾大獲
如果真係錢問題，咁就無辦法，但如果係女問題而放棄就真係好on9喎

見到佢ig兩條片我仲驚推上kickstarter條片會唔會同樣level

條片其實幾好
後半加翻英文字幕啦
個風扇係幾好睇
風力睇片好似冇乜特別，想拎上手試下

仲有就係點cut costing, 有咩產品係R&D時唔會CUT COST, 大把大公司product未出街時, 係R&D budget係100蚊, 去到marketing cut到10蚊都大把.

一日唔識CUT COSTING就出街, 幾強MARKETING都死

條片睇唔出你個風扇有幾大力啵

依家先quit真心on9
起碼上kickstarter集資先
集得夠先再算，集唔夠都有得退既
當試市場水溫都好
咪趁段時間睇點cut cost

係
一係快快手拍多條片用testing，再處理埋圖紙既問題
遲d再上kickstarter集資囉
男人老狗，散左咪專心事業做下gym，你提高自己吸引力，搵果下一個有幾難

風扇只係用黎起家既產品，最核心既部分係磁鐵部份，都會係公司icon，可以基於呢個icon研發更多產品，例如枱燈、電冷暖杯、電話殻、甚至我既概念冷氣，可以減細體積，亦都可以用於大型電器上，例如戶外推銷既printer，變成有線與無線之間既橋樑，我既計劃係咁

究竟有幾難抄，work既話比人抄左聽日見街啦，等你上kickstarter咩

究竟發明家開左幾多個分身?

係 GYM用手提風扇
每日手提半個鐘 有助消耗額外卡路里 趕走亞健康
另有專用砝碼 可以安裝在風扇底部
可提高訓練強度及穩定風扇

專用砝碼需額外購買 只售$100 (1kg 2kg 5kg 各一)

舊叉電器真係冇危險？
一邊叉個叉電器一邊叉部手機會唔會有問題

無事既, 舊電好快打柴姐, 咁咪可以買過部新既用

沒事，當電唔係滿電狀態，輸入會分開處理，一半供風扇，一半供電池充電，電池滿電時，會停止充電全力供電扇，所以插住電不停咁開足幾年，入面既電池好似全新一樣，成個裝置有大量保護，有問題就自動停電，冇問題自動恢復，恢復唔到就唔會著

樓主老實講，完全睇唔出你舊野創意係邊度，一舊電，一舊風扇，你只係將2樣現成有既野合埋一齊，無錯既，好多發明都係咁而出現，但你宣傳技巧係令人討厭，寧願一開始整個page，倒數到星期三吸引人仲好過你開post鬼打鬼。磁能線賣點係方便，減低損壞機會，你舊風扇，係室內有冷氣啦，駛鬼12個鐘咩，你舊電充滿只少6個鐘，又重

認真
望完條片 唔係差
但係個風扇無朵
幫你諗左 叫 泰培/Tip (自己google 個meaning)

改少少idioms, "TIP, your FAN."

Just my $0.02

其實唔差
但如果成set要500唔太吸引

幾錢？幾重？

其實因為我預少人買，價錢高啲先夠數Kickstarter 出到貨，而家既價都要成3000人先夠數，我參考其他例子都係得千幾人，成本實際生產可以再壓低啲

其實咩係磁線?

你當試水溫放咗上去試完再諗
又唔洗幾多錢

尿袋拎上手係輕過小米既16000，約350g
風扇約250g，因為有隔音物料所以比較重，量產會再輕啲，因為而家既膠殻係3D打印

快手加番啲英文字幕啦

3D printing 殼會唔會好易跌落地爆開
有無fall down 之前會turn off 嘅detection/protection??

打算賣幾錢？
我幫你買返舊喇

有英文字幕既片係到

好似400樓上

拿 行動比說話實際
一條片好過你之前係 post 到 9up 一大論都講唔到重點啦

尿袋幾多mah?

agger

片寫20000mah
不過真心想知個重量

350g?

如果佢一早出條片根本唔會得罪咁多人

我一樣唔會買D咁ON9既野

舊電可以頂到10 個鐘+

$350 同500g 重嘅話可以一戰

而家既係3D print，量產一定係真的膠料會硬好多質感好好多， 我暫時用3D print都唔易跌得爛，3D print出名一跌就碎， 開住跌都冇問題既，其他保護都一律有，例如困到野會停，要重新開機先解鎖

但係唔好話比鬼佬知係3D print
佢地好敏感

你一早出片咪好囉，咩都清楚哂喇
不過睇片真係唔覺佢大風

尿袋加風扇380蚊會考慮

幾十蚊買到既野我唔會用幾舊水去買, 除非DESIGN真係好特別.
好似玩音響咁, 我會用6,7千買對3吋喇叭, 因為真係值

睇你用咩技術
利伸: 日常用家

一直暫定左Kickstarter 風扇+尿袋係388的 ，好意頭既數字，兩set 就718

Ok喎條片

值唔值見仁見智啫
我夠唔會用6,7千買喇叭，寧願買個cheap耳筒聽歌算

祝你賺多D

副body ok

後面加英文字幕

上 Kickstarter 我覺得可以賣到 > USD 50k
我會係其中一個 backer
值得一試

如果你可以大概show埋個磁能頭嘅概念係support連接到其他硬件咁其實幾吸引

同埋舊電如果design到底面都有接頭咁企係到個時就可以一邊風扇一邊藍芽喇叭

拿依家就似樣喇，價錢唔貴，實用
同埋起碼我知你之前到底UP咩柒

其實你成件野最吸引係個接頭多過個風扇

我都是咁認為，我自己覺得好好手感好好玩，不過我之前驚冇點提

agger
室內用風扇真係把撚

office 有既
有d office冷氣唔夠太焗，班同事係會用風扇仔吹

有名你叫 把撚fan

唔好話我一路屌鳩你
718兩set
價就合理
如果件野係有巴焦兩倍風
20000ma有qc3.0，出力係夠的話
買兩set當支持下你
不過你主力sell風扇係錯晒
係要磁能線,只係風扇係你頭炮

巴打介唔介意留個tg 傾下?
@dreamsseeker

我嘗試解釋下室內點解用風扇
室內溫度唔高但空氣唔流通既地方，即係焗，自己係嚴重鼻敏感同身體嚴重發熱既人，坐耐左會易出汗，風扇直吹人會流鼻水，較岩角度放好位置做一個對流，成個空間會感覺到有少少微風，就唔會有焗既感覺，有人比較大汗，食熱野會出汗，而且香港人好多都係得好少時間食更加易流汗，吹住都會好好多

你唔再同你Ｄ用家嘈啦
你有一億個理由岩晒都好
個客點覺得係佢話事
你只要迎合佢就得

其實批評好易，只係一直不停批評既留言，睇過就算喇。不過有時發明家連人地有善既建議都當串緊佢，就真心 有時仲要大聲夾惡
平心而論，件product睇落就無咩問題既，只係個賣點唔係好特別。集資其實都真係有可能成功(就算現時kickstarter 上面popular 果頁仲未close既projects 都有啲唔知做乜會咁多人back ) 其實做到e步都唔上埋kickstarter 唔係可惜，係on9 不過以發明家既性格同eq, 創業其實都係唔啱佢㗎喇。快快手揾份西工俾d西客屌下，之後再黎過就會知咩叫以客為先㗎喇

有片其實真係好好多，雖然都仲有好多營銷問題要解決，但真心覺得可以放上kickstarter一戰

個外型都比想像中好好多，未嘗吸引唔到買

之前我都有份屌鳩你 但睇完片真心改觀咗，不過都係建議你搵人同你做marketing

Btw你自己睇下出咗條片少咗幾多人屌鳩你/恥笑你，唔好話連登仔剩係識批評

個插電最值錢，捉到鹿唔識脫角就係你呢種

條片後面無英文字幕，鬼佬唔知你噏乜春

睇過下上個post, 我估你拎專利既應該係個「磁能傳電」技術(下稱x)?
但成段片好似冇咩點提過, 突顯唔到件product既獨特之處
要sell我覺得應該配合返個技術黎講,e.g.
因為x, 所以可以更有效地將尿袋配合其他野黎用,e.g.風扇
因為x, 所以用電更有效率, 尤其是邊叉邊用時, 即使將風扇輸出加大而能長時間使用
因為x, 所以可以將尿袋用作固定風扇, 且能輕易分離, 令風扇穩, 靜咁可以多角度吹送
.
.
.

好似唔係
個專利係關風扇事
如果真係磁能傳電專利，佢賣左個專利權都夠發達
邊個仲敢笑

但我睇唔出個風扇有咩特別
要大風唔難, 唔似係用新技術 ; 多角度求其加個架都做到,唔似有專利
所以我覺得係磁能傳電/相關既野, 例如應用係尿袋/風扇上既技術之頖

專利係成個風扇組合+所有配件+磁能傳電描述，全部都係保護範圍內

真心，搵廠合作大搞啦
有得諗喎

agger

磁氣供電 做到patent 真係賣mount 都開心死?

希望發明家有聽下我地嘅意見

真心，如果連kickstarter都唔搞仲揾咩廠大搞 不如快快手搞左kickstarter佢先啦

個風扇掉咗佢啦，有閪用咩，嗱嗱林搵大公司賣咗你個專利佢，你有撚錢告人侵犯專利權咩？

我估磁力同傳電係分開

你得個插最值錢

用你尿袋入面磁氣傳電加傳電security嘅技術
有得搞

之前睇小左發明家

不過整風扇真係放錯左重點

我同意 不過佢之前無講，最大賣點居然收埋，講乜嘢自然風

如果真係當賣風扇，俾其他人拎個插去發咗圍，到時候真係揼春

邊會，點睇都係磁石再另加金屬導電

申請左專利，班國際大廠都係要同你買左先有得用既
不過班大陸狗偷完申請大陸專利告返你轉頭都得

大陸專利已申請，3年之內，其他國家既專利我是優先申請

咁要睇佢個專利點寫喇 而且大陸真係做得出抄完再出口同你爭

想請問你啲專利approve哂未，如果appprove哂，俾個ref no.嚟俾我哋自己search啦，睇你啲回應我真係一頭霧水…

其實之前個高登post都見到發明家既雄心，想一個人做哂一個人賺哂
但係一個人經驗力量有限，你唔一定要賣個專利，但可以搵公司夾份做
我當你一個人賺幾百萬，都不如total賺幾千萬分30%啦

呢part同磁撚線同技術姐
點伸請專利

同iPad個smart connector有乜分別？

睇條片你應該係磁石加嗰個金屬圈，大型電器應該會電死人，而且人哋用汽車電池都得啦，你都係唔好諗大型好啲

專利局仲未公開
影比你睇

所以佢咪一大批堆埋一個product申請所以根本唔使驚人抄，係邊part咁好彩有價值旣拆出黎抄走佢都唔使問你

最撚正係個無線磁插生態wo

12Ｖ又電唔死

有諗過呢個問題，但如果將電壓提高，或者加多個並聯可行？而且一分開即斷電，合埋會遮住其中一極

呢兩段就係重點？

申請黎又做乜呢

真係覺得有前景旣，就拿拿臨走去申請曬磁能風扇以外旣磁能配件先

下面仲有，仲有圖好清楚解釋

根本果兩段嘢
應該只係申請到「磁撚風扇」整個產品
個連接技術應該市場上一早有申請唔到？

抄九成都未必告得入

佢另外個post話要用到插冷氣

我問過了，磁鐵接口保唔保護，佢地話保護，第一次申請果陣對比其他產品有一個類似磁鐵既，所以申請唔成功，第二次申請再對比多一次，佢果個係固定既，我呢個係可轉動所以批左

j死啦
見證連登發明家誕生

淨係申請咗個風扇，人哋會留返個風扇俾你慢慢賣架喇唔使擔心，而且你到時候有錢告先算

你機電就搵人合作啦，電瓜人就唔好啦

因為你係申請風扇嘛，佢咁講係話之後人地啲風扇唔可以抄你個轉轉磁能接口咋喎

btw原來已經有人申請過磁能風扇

其實唔差（外型，擺法上）

但如果同芭蕉扇比，又好似無需要俾多咁多錢去買番黎

[伸手] 英文片link please

終於睇倒條片

屌, 你一早出條片咪唔會俾人由舊登屌到過黎連登屌左咁多個post 啦
一條片清楚易明過哂你果d 乜鬼角度呀自然風呀果味野啦

不過最尾都係果句
$388
我會買把芭蕉加兩個尿袋, 之後都仲食倒5個老麥

而個痴黎痴去既接頭個人認為, 唔值我俾多咁多

仲有, 你唔focus 落sell 個接頭而係focus 把風扇
證明你份人簡單黎講就係主次不分
我勸你搵間marketing firm成個package 睇過度過再重新出發啦
反正你而家都唔放上kickstarter 住, 重練, 到下年夏天前都仲有機會既

你起模走模果邊有咩問題咪即管問睇下我幫唔幫倒你, 小弟做呢行

點樣齋sell個接頭
你唔應用到出黎你個接頭識空中傳電都無消費者buy啦
不過要搵人合作係真既

我意思係focus 落接頭, 用風扇做例子咪算囉
佢由舊登講到過黎呢邊都係用風扇黎做開場

大佬, 佢根本就係sell 緊把風扇唔係sell 緊個接頭技術
而佢個風扇, 得罪講句根本不值一提

果d 咩角度呀自然風呀仲要自己郁手較部野自己慢慢搵位先整得出
5隻字: 做乜撚野姐?

幾好呀條片， 比d尊敬妳，
但係我唔會用200-400買。

唔係只係對比風扇，係對比所有野，佢地會以-磁鐵供電-呢個字眼黎search，我記得同啲大牌子對比過，好記得有小米既空氣清新機

佢係舊登講過啦
因為佢要一人應用個技術去設計product，咁先可以賺哂d錢
佢唔想sell個插頭去俾其他人應用，而係要自己用個技術嘛
不過我係同意應該同人合作應用個技術

有一點好重要，你申請嘅係接口能夠"轉動"嘅"手提"風扇?
希望你申請之前有人幫你執下啲字眼，因為啲非技術嘅產品專利好易俾人係捉字蚤

btw，如果你係申請你個風扇所用嘅接口技術咁就fit啦

講真 條片present 幾好
樓主係唔係有心扮膠keep人氣
一切都係陰謀
講笑

攪埋個尾啦

似擺喺logon賣既小電器

垃圾

有兩點既，首先係講個磁鐵接口，強調可360轉、易裝易拆、對比線材有接近無限次接口既壽命，再講個風扇應用係呢個接口上，最後加多句圖例只作解釋，形態不限可無限擴充

難得香港有後生仔初出茅廬搞實業
我內心真係好想佢得

老實講段片真係遠超我既預期
但睇完條片同上面好多巴打一樣,最令人留意既都係你個磁鐵供電?(唔太識個正式名稱係咩)
見你話其實重有構思緊利用磁鐵供電去整其他配件出黎
但既然係咁就風扇就唔好當係重點,呢個供電先係你要SELL既野,然後先係一系列你諗出黎既應用配件(例如就係風扇)

同埋想問下宜家係去到邊個階段,已經測試好哂所有野,條片見到既就係要賣既最終成品?

其實磁感接口 好多小型電子產品都有應用

專利方面點講。所有可轉動式磁感接口 專利都歸你？

成班傻西
磁力傳電佢撚拎到patent,
佢只係拎幾個現有科技當積木砌埋佢，用個組合&組合方法拎到patent jar
阿豬阿狗都可以申請呢d patent
你鍾意將條天線加落個水杯又可以拎patent
陳十二咪做緊呢d 野囉

姐係宜家個專利唔係呢項技術,而係將磁力傳電應用係風扇上面

最核心個專利應該係apple呢個？

Magnetic connector for electronic device
US 7311526 B2

我有問過呢個問題，例如天線加杯可唔可以拎專利，答案係唔可以，申請專利既原則係一定要係有用途既、未公開過、未有專利、可大陸生產、不是天馬行空、有創新性、實用性、新穎性、唔可以易於諗到，我記得既係咁多

正解，佢重要俾番d core patent 錢俾人地，佢每舊都要分一定%既profit 俾人地真正既core patent

邊個話天線加杯無用途？再加埋個water level 既sensor 就係一件可以記低你飲幾多水既iot 啦
求其9up 就吹到過到patent process 啦

咪住先
Apple watch個叉電好似都係咁
Send個email問下apple先

Ｄ人一聽到專利就出晒水

所以咁多patent troll 亂咁申請patent 博收錢
又或者d startup 求其都申請幾個patent 博消費者唔識而以為好勁

其實發明家解釋過啦
點樣應用、值幾錢係一回事
但佢都解釋左佢個patient係可以單獨保護埋佢磁鐵個技術
你係都要追著人其實係咪眼紅？

原來係咁
我買
呢舊擺係logon賣都賣$400啦

一，我建議你重睇
二，發明家有種就跟你原句講一次，不過佢唔會

你講原文？睇左啦
我對patient就唔識既
我係見發明家話佢申請果時問左官方，係會保護埋當中既技術，包埋磁鐵果part
審查有無重覆係會按相關字眼去睇既
如果巴打對patient有專業知識既，咪拋d條文等大家開下眼界

弱智，你咪叫樓主post 佢d patent document 出嚟囉，到時我幫你圈埋邊忽無寫單獨磁鐵果part 又點話

連20000ma尿袋
風扇都係百零姐

原來自然風只係咁樣調校角度

20000 個重量都應該突破到天際佢仲要你兩set砌埋

岩岩睇左下apple堆相關專利
基本上發明家無可能申請到

即係屌米尿袋
4粒18650

唔清楚佢 係安全認證方面 有冇測試

人地收哂皮仲唔放過人

鬼叫佢串柒柒咩

唔係掛

佢呢個轉一圈搵人合作下應該賣到錢既

屌 由高登原post追到依家，岩岩先睇到原來出左條片
又拍得幾好，最少呢個咁多人睇完起碼唔係個個屌屌聲而係有人有興趣先

發明家巴打個樣明明好似d怕醜仔咁
完全唔似佢打字咁自負既感覺，有d嚇親

一個廿歲出頭既男仔可以堅持一年搞咁多野，係有d料既
好過大學bba班理論家

創過業先會明白嗰種辛酸
試過先知挨到户口淨得幾百蚊嗰種壓力

你地會覺得佢硬頸，唔聽人講
但創業既人未放棄正正就係因為夠硬頸
唔夠硬頸的話一早已結放棄咗，邊會堅持到今日？

隔住個mon人都大膽d

啱呀，好正常

見到食老麥笑撚左

唔睇片都唔知個賣點係痴電度
但係條片又冇講多d呢個位

鬼佬可能好buy

終於有啲野睇 幫你拍片sell Product班友都幾差

搵唔到條link wor

今次連登越反越紅定律岩唔岩係呢個case用

所以樓主之前先咁串
識玩

家下終於估到個咩撚野磁能線, 會SHORT SOCKET架, 邊有可能過到SAFETY?

所有野都係發明家既計黎
扮假膠-搏人注意
扮可憐比ex hurt -因唔知市場反應
唯有用呢個方法放片最安全
照計樓主就應該會過1-2日擺片上kickstarter
一個咁撚臭串既點會咁快180度態度轉變

咁買左應該會比佢當傻仔
第時有問題 要換佢肯定唔換比你

我驚爆炸多D, 家下D貨唔係MASS PRODUCTION黎

星期3啦 有冇人係kickstart 之類既網見到發明家

哂鳩氣，成個post都係樓主分身推自己上位，一開始就呃鳩人，咁既風扇算鳩數啦，咁撚大舊都講到唔大舊，個尿袋又唔知想點，最撚好笑呢到啲人大鄉里出城咁，見到用磁力connect就好似食咗屎咁興奮，收哂錢做戲，小學雞多撚到，定係平時無行出街望下

發明家都諗到既野，大撚把人諗到啦，都唔知幾多年前科技拎出番，點撚知成班小學雞就驚訝到好似第一次反包皮咁樣，柒到無朋友

歷史性留名

第一個po係分身開，開頭死都唔認，又話死全家又跳樓驚死無人信。

點知第二個po認左係自己

係咪要追數

唔怪得睇到我奇奇怪怪咁，做乜鳩第三者答問題仲清楚個事主啦，原來分身大混戰

做生意講信譽 佢吹水吹到咁真係搞壞自己個名
老實講家下想買都驚左你
斬掉重練啦你

痴線入一入黎睇又比人抹黑
我只有一個分身留過言，淨係係呢個post留過言同自己新post留過 台灣 兩隻字

我從來冇認過係我開 整成點post ，又比人屈，總是要搵位入，輸打贏要 ，要開post我自己識開啦，洗唔洗人地幫我開 ，有邊次唔係我自己開post，自己開同人地開個分別係邊到？ 我次次開都爆post嫁啦，洗唔洗用分身令自己爆post，你地去搵連住尼check ip 又好查資料又係，我就只有用分身係呢個post留過言同係自己新post留過 台灣 兩次字，如果check到我有係其他post用分身屌自己既，我做咩都得，唔好係到抹黑

我講緊我突登串，有用分身係呢個post屌，講到我咁心計，咁有心計既人會唔會咁蠢自爆呀，唔知咩後果？

人無恥則無敵
你呢個人都立心不良唔會有好結果

點樣立心不良呀屌你老母
係呢個post屌我自己有咩好處？ 我正身又冇出現過，我好撚唔開心想同你地玩下都唔得？玩撚完我都有講返出黎唔想暪住大家，唔講係絕對冇問題你地永遠唔會知，講唔講我都唔會有著數， 我承認當初高登開post既態度係突登，但你地不停咁追擊我後尾都真係嬲
唔知係咪ex有睇呢個post，岩岩佢ig見到佢話我，因為你地，我明明我講係我唔岩講分手好後悔，咁都有得話我？我真係好撚嬲